其實李克勤首<探花>係講緊乜野？？

又係林夕詞 。。
自己文學差真係唔太識解呢首詞
有冇巴打知佢講緊乜

聽講妳也要照例嫁人
竟想妳永遠放任過人
想知道最愛怕要花一生 但我急於選別人

當天我遠看妳 像女神
可惜妳更愛看遍走馬燈

假使再見
會發覺花非花 或是較以往更相襯

多一點福氣 或者勇氣
未曾得到她 或等到妳
讓妳做次選 卻仍狂想妳 怎麼說起

敢偷偷打探 未敢探望妳
像曇花不開的香氣 才能令妳 透明如空氣
欠缺了 先清楚需要妳

追憶裡妳永遠未染塵
不想妳化作世俗某人
更多更詳盡歌詞
只知道折殺愛侶的光陰 是最懂得出賣人

當初妳永遠也在旅行
想知道哪個叫妳家裡等
假使再見這隔世的花魁 別問我哪個更吸引

碰見便要道別
其實認識妳已預備 怎會覺得會一起

多一點福氣 或者勇氣
未曾得到她 或等到妳
讓妳做次選 卻仍狂想妳 怎麼說起

敢偷偷打探 未敢探望妳
在曇花偷開的天氣 無謂面對 妳還美不美
誰贏誰 應該怎麼去比

別發現 她像妳

最愛個個唔會白頭到老
白頭到老個個係無咁愛
而且似似地最愛個個

哇。。。
好撚中呀Diu

讓妳做次選 卻仍狂想妳 怎麼說起